%----------------------------------%
%                                  %
% Esquema básico para cada reunión %
%                                  %
%----------------------------------%

\section{Objetivos}
\begin{enumerate}
    \item Discutir la nueva versión de \textbf{CMSIS} y observar a qué cambios obligará en el código del proyecto.
    \item Planificar el enfoque respecto de la incorporación de nuevos integrantes.
\end{enumerate}
	
\section{Resumen}
\begin{enumerate}
    \item La nueva versión de \textbf{CMSIS} (2.6) ofrece ventajas sobre las versiones anteriores que el equipo estaba usando. Por un lado permite abstraerse del microcontrolador que se estuviera usando al crear una estructura universal para los drivers; por otro lado ofrece una integración superior para \textbf{RTOS}. Alejandro Álvarez generó los drivers para el uso de encoders (\textbf{AS5045}) y lo presentó al equipo a modo de ejemplo para ilustrar el paradigma que impulsa la nueva versión de \textbf{CMSIS}.
    \item Alejandro Álvarez generó un nuevo branch en el repositorio, a modo de \textit{develop}, a partir del cual derivar los nuevos branchs que tendrán, por ejemplo, el código en desarrollo para los drivers, y desde el cual lanzar las versiones estables nuevamente al \textit{master}. En este branch pueden encontrarse los drivers para los encoders.
    \item Se conversó la posibilidad a futuro de usar \textbf{JSON} para generar archivos de configuración de hardware, de manera que se vuelva más sistematizable la generación de código dedicado.
    \item Frente a la posibilidad de incorporar gente al proyecto, especialmente becarios SAE, se planteó la posibilidad de estar presentes en la entrevista previa. La propuesta es, además de la estructura usual en donde se pregunta por los intereses del estudiante y sus experiencias previas en investigación o desarrollo, presentarle el tipo de actividades que realizará, así como las competencias que se le pedirá que adquiera. Las actividades serán de complejidad creciente, de manera que por el lado del estudainte se perciba un avance y una generación de resultados y por el lado del equipo se pueda delegar tareas en los que hayan ingresado para asegurar una formación homogénea. Las tareas propuestas como iniciales incluyen la construcción de nuevas plataformas robóticas (lo que implica la lectura de los planos electrónicos y mecánicos, prácticas de soldadura y armado de placas, familiariación con la plataforma, entre otras cosas), validación de hardware y software, y escritura de informes o minutas.
\end{enumerate}

\section{Tareas a realizar}
\begin{enumerate}
    \item Documentar y validar los drivers de los encoders, cerrando el branch del repositorio correspondiente.
    \item Construir la estructura de branchs en el repositorio, siguiendo el paradigma de \textit{git-flow}.
    \item Continuar con aplicaciones en planillas de cálculo que involucren una o más plataformas.
    \item Revisar si los sensores US tienen un problema de SW o HW.
    \item Desarrollo de aplicación en Python para generar las FSM a partir de planillas de cálculo.
    \item Capacitación en \textbf{VREP} para ensayar distintas aplicaciones en simulaciones.
\end{enumerate}
    
%Para un casillero terminado usar '\tickyes'%
\section{Diagramación de tareas}
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
Tareas & Estado & Fecha y Responsable \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Encoders & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- UART & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Infrarrojos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Encoders & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- UART & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Infrarrojos & Pendiente & --- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- LEDs & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Motores & En desarrollo & Juan Manuel y Joaquín \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Encoders & En desarrollo & Alejandro \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Ultrasonido & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Comunicación Serie & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Linea & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Control PID & Pendiente & --- \\
\hline
%Presentación \textbf{FreeRTOS} -- Capítulo 1 & Pendiente & Todos\\
%\hline
Máquinas de Estado por tablas & En desarrollo & Sergio, Joaquín y Alejandro \\
\hline
\end{tabular}

\begin{itemize}
    \item El cuadro anterior muestra el estado de las tareas que involucran al equipo actualmente. Cuando el grupo supera un \textit{conjunto de tareas} puede borrarse de la tabla.
    \item Los estados de las tareas son descriptivos, no hay ningún estándar.
    \item Las fechas que figuran son del cumplimiento estimado de la tarea, junto a su representante; si no figuran es porque la tarea no es prioritaria o no puede haber un estimado.
    \item Las fechas se corrigen o extienden sólo para los que se hallan en etapa de desarrollo, y por lo tanto puede estimarse una fecha. Cuando la tarea no está en desarrollo y vence, no hay información para estipular una nueva fecha.
\end{itemize}
